---
title: >-
    غزل ۲۶
---
# غزل ۲۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم را بود از آن پیمان‌گسل امید یاری‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>به نومیدی کشید آخر همه امیدواری‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رقیبان را ز وصل خویش تا کی معتبر سازی</p></div>
<div class="m2"><p>مکن جانا که هست این موجب بی‌اعتباری‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به اغیار از تو این گرم‌اختلاطی‌ها که من دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>عجب نبود اگر چون شمع دارم اشکباری‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به سد خواری مرا کشتی وفاداری همین باشد</p></div>
<div class="m2"><p>نکردی هیچ تقصیر، از تو دارم شرمساری‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شب غم کشت ما را یاد باد آن روز خوش وحشی</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌کرد از طریق مهر ما را غمگساری‌ها</p></div></div>